{
    "question": "Upaya kerja keras (rodi)guna mbangun jalan sepanjang pulau jawa (anyer panarukan) untuk kepentingan militer,memnuat rakyat makin menderita dilakukan pada saat gubernur jendaran",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>herman William daendels</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>semoga membantu...</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "indonesia-mengutamakan-diplomasi-untuk-menyelesaikan-permasalahan-271",
            "question": "Indonesia mengutamakan diplomasi untuk menyelesaikan permasalahan sengketa perbatasan. hal ini menunjukan bahwa indonesia menekankan ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perundingan/gencatan senjata</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-kewajiban-siswa-dalam-penghemat-energi-di-sekolah-plea-658",
            "question": "Sebutkan 3 kewajiban siswa dalam penghemat energi di sekolah    Please bantu jawab ini pelajarannya sekarang besok dikumpulin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Tidak menyalakan lampu di ruangan jika pencahayaan bagus<br>2. Mematikan komputer jika tidak digunakan<br>3. Cermat menggunakan air di kamar mandi<br>4. Mematikan proyektor apabila tidak digunakan<br>5. Mematikan AC atau kipas angin jika tidak diperlukan (apabila ruangan kelas menggunakan alat elektronik tersebut)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mematikan kran jika sudah tidak dipakai</p><p>piket mematikan lampu</p><p>mematikan kipan </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pointyyyy</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-tanggung-jawab-terhadap-lingkungan-yang-kotor-114",
            "question": "Sikap tanggung jawab terhadap lingkungan yang kotor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bergotong royong membersihkanya </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>melakukan kerja bakti bersama untuk membersihkan lingkungan sekitar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-contoh-ancaman-pertahanan-dan-keamanan-410",
            "question": "Tuliskan contoh ancaman pertahanan dan keamanan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Contoh kasus ancaman terhadap negara dalam bidang pertahanan dan keamanan adalah :</p><p>1. Gerakan separatis;</p><p>2. Agresi militer;</p><p>3. Aksi Teror;</p><p>4. Spionase;</p><p>5. Terorisme.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indonesia-memiliki-keragaman-agama-suku-bangsa-dan-budaya-berikut-301",
            "question": "Indonesia memiliki keragaman agama suku bangsa dan budaya berikut ini adalah hal yg terjadi bila rakyat indonesia tidak saling menghormati yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>akan terjadi perselisihan dan pertengkaran terjadi di mana mana karna tidak memiliki rasa saling menghormati</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akibat-yang-terjadi-dari-tidak-mengutamakan-persatuan-dan-kesatua-434",
            "question": "Akibat yang terjadi dari tidak mengutamakan persatuan dan kesatuan di lingkungan keluarga yaitu\u2026",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>akan terjadi perdebatan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-bentuk-nyata-globalisasi-di-bidang-adalah-988",
            "question": "Salah satu bentuk nyata globalisasi di bidang adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Di bidang pendidikan contohnya </p><p>&gt; sistem belajar mengajar yang tidak selalu tatap muka\n</p><p>&gt; pertukaran pelajar\n</p><p>&gt; meningkatnya kualitas pendidikan</p><p>Semoga membantu:&gt;</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dorongan-dan-manifestasi-dinamis-dari-jiwa-45-yang-membangkitkan-201",
            "question": "Dorongan dan manifestasi dinamis dari jiwa 45 yang membangkitkan kemauan untuk berjuang merebut kemerdekaan bangsa, menegakkan kedaulatan rakyat serta mengisi dan mempertahankan disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Semangat 45 adalah Dorongan dan manifestasi dinamis dari Jiwa 45 yang membangkitkan kemauan untuk berjuang merebut kemerdekaan bangsa, menegakkan kedaulatan rakyat serta mengisi dan mempertahankannya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Mohon Maaf Jika Salah Dan Semoga Membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-berbagai-daerah-voc-melakukan-tindakan-dengan-melaksanakan-pol-212",
            "question": "di berbagai daerah VOC melakukan tindakan dengan melaksanakan politik devide et impera pemberhentian politik devide impera yaitu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Deivide impera:politik adu domba</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>artinya politik adu domba/perpecahan politik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "semangat-kebangkitan-nasional-bagi-perjuangan-bangsa-indonesia-da-268",
            "question": "Semangat kebangkitan nasional bagi perjuangan bangsa Indonesia dalam meraih kemerdekaan ditandai dengan lahirnya organisasi    A. Trikoro Darmo\r\nB. Kosgoro\r\nC.PNI (Pemuda Nasional Indonesia)\r\nD.Boedi Oetomo\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>D.Boedi Oetomo\u200b</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>maaf kalau slah semoga membantu : )</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}